【一滴香強國火鍋襲港】食3次多1磅肥膏 營養師： 等於慢性自殺

近年內地即食火鍋產品大行其道，不少本港的格仔舖均有售，原來申請來港上市的內地知名火鍋店「海底撈」，亦有推出同類食品。不過，這些即食火鍋包裝上列明的添加劑名稱十分冗長，令人懷疑內裡乾坤。有營養師直指食品中的成份名稱越長，代表添加劑越多。

這類即食火鍋一般是雙層設計，只需加入冷水，即可令盒內底部的石灰發熱包發出高溫，形成電熱爐效果，將上層預製好的麵條及配料加熱，簡易自製火鍋風味。不過營養師李棋華（Rosanne）指，「若過熱會令裡面的膠釋放塑化劑，長期食用有機會引起荷爾蒙分泌，可能會有不育的問題，以及引起致癌風險，差不多相等於慢性自殺。」

「海底撈」等多款即食火鍋內的餡料及麵條保質期長達6至18個月。Rosanne提醒，保質期越長代表防腐劑份量越多，「以為吃完麻辣食物所以覺得口涸，其實原來不是，有機會是因為裡面加了防腐劑，例如二氧化硫這類防腐劑，這類乾燥制有助防腐，但是長期食用過量，會對眼及呼吸道粘膜有強烈的刺激作用，亦會引起哮喘。」

吃完更可能會增長可怕肥膏，「這幾樣食物都比較高脂肪高鹽分，如果一個禮拜吃三次，都會長差不多一磅肥膏，因為每3,500卡路里就等於一磅肥膏， 但原來這些每一盒都等於1,200卡路里以上，所以差不多等於一個成年女士一日的基本能量需要。」

「海底撈」作為知名品牌，旗下的即食火鍋會否更有食安保證？「海底撈」即食火鍋分內地版本及香港版本，Rosanne以內地版的番茄牛肉湯底為例，解釋箇中潛在危機，「這個湯底有防腐劑苯甲酸鈉，再加維他命C，維他命C好似好好，抗氧化。但苯甲酸鈉再加維他命C ，會將個苯甲酸鈉轉成苯，其實會是一種致癌物質。」

而這款「海底撈」即食火鍋的配料包產地，更分佈在浙江、山東、河南、四川、鄭州等不同省份。Rosanne認為，「每一盒都有不同產品的合成，由不同的公司生產，當你可能進食後出現肚瀉或者急性中毒入院，未必知道是盒中哪一個配料包出現問題，所以追查下去比較困難。」

港版的會否比內地版的含更少添加劑呢？她指，「反而港版的標籤未必會那麼詳細將不同食物分別列明，所以其實從消費者角度，很難分得清楚食了什麼，有多少油份、多少脂肪。」

而港版的「海底撈」即食火鍋更含有俗稱「一滴香」（乙基麥芽酚）的調味劑成分，「一滴香令食物有提鮮的作用，所以好很多人都覺得好味，經常狂在夜晚做宵夜，就倚賴了加工食物。食得太多一滴香亦會有作嘔及肚瀉的風險。」

有受訪的大學生起初對即食火鍋的害處不以為然，但當記者引述營養師所指「食三次會肥差唔多一磅」、「內含防腐劑及味精」等，他們的態度開始轉變。有「食過番尋味」的大學生表示，「咁之後少食啲，因為我都係啱啱先留意到咁多添加劑！」更有大學生一聽到不當加熱膠盒有可能引致不育後，就搞笑地稱：「咁大鍋，會死架喎！唔好食呀，以後唔食啦！」

00後最撚鐘意瀨共，返支那食食食，食死左，抵啦

唔緊要
返多啲大陸食玩訓啦
支那已經進步左好多
邊有咁易死啫

放心海底撈有排撈,長做長有,,大把一車車港豬排隊食豬餿

Natural Selection

連登唔係好多奶共狗好中意食架咩 食多D啦

好撚多廢老上大陸打邊爐，柒撚到啦

支持五毛日日食

大陸又送大禮

性價比

奶共狗食多d

仆街囉
鈉 鉀 都唔識 而家F.3無教chem?

Show Blocked User - 港大英文系男神
on9當有趣

苯甲酸鈉加vitamin c 岀苯？

正常人都唔會食咁密，食都係當獵奇咁食一次半次，一星期點食三次

計卡路里又係傻嘅，m記一餐800幾卡，食飽少少9過千卡，唔通又話3餐m記生一磅脂肪咩
成年男性一日唔郁又接近兩千卡消耗，消耗唔晒先變脂肪

同埋加工食品，尤其罐頭，醃製食品都不宜多食，基本係常識嚟㗎

篇文唔係係話信唔講，作者同呃稿費冇分別
既然佢指名道姓，起碼都講返海底撈火鍋有幾多添加劑防腐劑，要攝取幾多先過量
個營養師講啲嘢真係好似鳩up咁
最緊要個記者文筆勁屎

啲湯紅紅白白咁真係見到都

Benzene can form at very low levels (ppb level) in some beverages that contain both benzoate salts and ascorbic acid (vitamin C) or erythorbic acid (a closely related substance (isomer) also known as d-ascorbic acid). Exposure to heat and light can stimulate the formation of benzene in some beverages that contain benzoate salts and ascorbic acid (vitamin C). Sodium or potassium benzoate may be added to beverages to inhibit the growth of bacteria, yeasts, and molds. Benzoate salts also are naturally present in some fruits and their juices, such as cranberries, for example. Vitamin C may be present naturally in beverages or added to prevent spoilage or to provide additional nutrients.

美帝FDA
支那

記者一句
遠離支那野
其實已經夠